---
stage: Data Stores
group: Tenant Scale
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/product/ux/technical-writing/#assignments
---

# 群组 **(BASIC ALL)**

在极狐GitLab 中，您可以使用群组同时管理一个或多个相关项目。

您可以使用群组来管理项目的权限。如果某人有权访问该群组，则他们可以访问该群组中的所有项目。

您还可以查看群组中项目的所有议题和合并请求，并查看显示群组活动的分析。

您可以使用群组同时与群组的所有成员进行通信。

对于较大的组织，您还可以创建[子组](subgroups/index.md)。

有关创建和管理群组的更多信息，请参阅[管理群组](manage.md)。

NOTE:
对于私有化部署的客户，创建顶级群组很有帮助，因为顶级群组可以帮助您查看组织的总体情况。
顶级群组通过完整的[安全仪表盘和中心](../application_security/security_dashboard/index.md)、[漏洞](../application_security/vulnerability_report/index.md#vulnerability-report)、[合规中心](../compliance/compliance_center/index.md)和[价值流分析](../group/value_stream_analytics/index.md)为您提供关于组织的更多信息。
 
## 群组可见性

与项目一样，群组可以配置为将其可见性限制为：

- 匿名用户。
- 所有经过身份验证的用户。
- 只有明确的群组成员。

应用程序设置级别上对可见性级别<!--[可见性级别](../admin_area/settings/visibility_and_access_controls.md#restrict-visibility-levels)-->的限制也适用于群组。如果设置为内部，则匿名用户的浏览页面为空。群组页面有一个可见性级别图标。

管理员用户不能创建比直接父组可见性级别更高的子组或项目。

## 查看群组

要查看所有公共群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **查看我的所有群组**。
1. 在右上角，选择 **浏览群组**。

要查看您拥有直接或间接成员身份的群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **查看我的所有群组**。

此页面显示您所属的群组：

- 您拥有子组的父组的成员资格。
- 您拥有群组或子组中项目的直接或继承成员身份。

## 查看群组活动

要查看项目的活动：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 活动**。
1. 可选。要按贡献类型过滤活动，请选择一个选项卡：

    - **全部**：群组成员在群组和群组项目中的所有贡献。
    - **推送事件**：群组项目中的推送事件。
    - **合并事件**：群组项目中接受的合并请求。
    - **议题事件**：群组项目中打开和关闭的议题。
    - **史诗事件**：群组中打开和关闭的史诗。
    - **评论**：群组成员在群组项目中发表的评论。
    - **Wiki**：更新群组中的 Wiki 页面。
    - **设计**：在群组项目中添加、更新和移除的设计。
    - **团队**：加入和离开群组项目的群组成员。

## 创建群组

创建群组：

1. 在左侧边栏的顶部，选择 **新建** (**{plus}**) 和 **新建群组**。
1. 选择 **创建群组**。
1. 在 **群组名称** 中输入群组的名称。有关不能用作群组名称的单词列表，请参阅[保留名称](../reserved_names.md)。
1. 在 **群组 URL** 中输入群组的路径，该路径用于[命名空间](../namespace/index.md)。
1. 选择[可见性级别](../public_access.md)。
1. 通过回答以下问题来个性化您的极狐GitLab 体验：
    - 您的角色是什么？
    - 谁在使用这个群组？
    - 您用这个群组来做什么？
1. 邀请极狐GitLab 成员或其他用户加入群组。
<!--
<i class="fa fa-youtube-play youtube" aria-hidden="true"></i>
For details about groups, watch [GitLab Namespaces (users, groups and subgroups)](https://youtu.be/r0sJgjR2f5A).
-->

<a id="remove-a-group"></a>

## 移除群组

> 默认启用延迟删除，并在 JihuLab.com 和私有化部署实例上移除"立即删除"的选项于极狐GitLab 16.0。

移除群组及其内容：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 在左侧边栏中，选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **高级** 部分。
1. 在 **删除群组** 部分中，选择 **删除群组**。
1. 输入群组名称。
1. 选择 **确认**。

也可以从群组仪表盘中移除群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **查看我的所有群组**。
1. 选择要移除的群组的 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **删除**。
1. 在“删除群组”部分中，选择 **删除群组**。
1. 输入群组名称。
1. 选择 **确认**。

此操作会移除群组，此外还添加了一个后台作业来删除群中的所有项目。

在 13.10 及更高版本中，在[专业版](https://gitlab.cn/pricing/premium/)和[旗舰版](https://gitlab.cn/pricing/ultimate/)中，此操作添加一个后台作业来将群组标记为删除。默认情况下，作业计划在未来 7 天进行删除。您可以通过[实例设置](../../administration/settings/visibility_and_access_controls.md#deletion-protection)修改此保留期限。

在 13.6 及更高版本中，如果设置删除的用户在删除发生之前从群组中删除，则该作业会取消，并且不再计划删除该群组。

## 立即删除群组 **(PREMIUM ALL)**

> - 引入于极狐GitLab 14.2。
> - 默认启用延迟删除，并在 JihuLab.com 和私有化部署实例上移除"立即删除"的选项于极狐GitLab 16.0。

如果您不想等待，可以立即删除群组。

先决条件：

- 您必须具有群组的所有者角色。
- 您已[将该群组标记为删除](#remove-a-group)。

要立即移除标记为删除的群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **高级**。
1. 在"永久移除群组"部分中，选择 **删除群组**。
1. 按要求确认操作。

您的群组、其子组、项目和所有相关资源，包括议题和合并请求，都会被删除。

## 恢复群组 **(PREMIUM ALL)**

> 引入于极狐GitLab 13.10。

要恢复标记为删除的群组：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **高级** 部分。
1. 在"恢复群组"部分中，选择 **恢复群组**。

## 请求访问群组

作为用户，如果管理员允许，您可以请求成为群组的成员。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到**。
1. 选择 **查看我的所有群组**。
1. 在右上角，选择 **浏览群组**。
1. 按名称搜索群组。
1. 在搜索结果中，选择群组名称。
1. 在群组页面的群组名称下，选择 **请求访问**。

多达 10 位最近活跃的群组所有者会收到一封包含您的请求的电子邮件。
任何群组所有者都可以批准或拒绝该请求。

如果您在请求获得批准之前改变主意，请选择 **撤回访问请求**。

## 查看群组成员

要查看群组的成员：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。

表格显示成员的：

- **账户**名称和用户名。
- 他们的[会员资格](../project/members/index.md#membership-types)的**来源**。
  为了透明起见，极狐GitLab 显示群组成员的所有成员资格来源。
  具有多个成员资格来源的成员将显示并计为单独的成员。
  例如，如果已直接或通过继承的方式将成员添加到群组中，则该成员会在 **成员** 表格中显示两次（具有不同的来源），并被计为该群组的两个单独成员。
- 群组中的[**最大角色**](../project/members/index.md#which-roles-you-can-assign)。
- 群组会员资格的 **到期** 日期。
- 与其账户相关的 **活动**。

NOTE:
群组成员的 **来源** 可能会不一致。

## 在群组中筛选并为成员排序

> - 引入于极狐GitLab 13.10。
> - 优化于极狐GitLab 13.7。
> - 功能标志移除于极狐GitLab 13.8。

要查找群组中的成员，您可以排序、过滤或搜索。

### 过滤群组

筛选群组以查找成员。默认情况下，展示群组和子组中的所有成员。

在群组成员列表中，条目可以显示以下徽章：

- **SAML**，表示成员有一个与其连接的 [SAML 账户](saml_sso/index.md)。
- **企业**，表示该成员是企业用户。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。
1. 在成员列表上方的 **筛选成员** 框中，输入筛选条件。
    - 要仅查看群组中的成员，请选择 **成员资格 = 直接**。
    - 要查看群组及其子组的成员，请选择 **成员资格 = 继承**。
    - 要查看启用或禁用双因素身份验证的成员，请选择 **2FA = 启用** 或 **禁用**。
    - 在 14.0 及更高版本中，查看由 [SAML SSO](saml_sso/index.md) 或 SCIM 配置创建的极狐GitLab 用户，请选择 **企业 = 真**。

### 在群组中搜索

您可以按姓名、用户名或公共电子邮件搜索成员。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。
1. 在成员列表上方的 **筛选成员** 框中，输入搜索条件。
1. 在 **筛选成员** 框右侧，选择放大镜 (**{search}**)。

### 对群组中的成员进行排序

您可以按 **账户**、**授予的访问权限**、**最大角色** 或 **上次登录** 对成员进行排序。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。
1. 在成员列表上方的右上角，从 **账户** 列表中，选择过滤条件。
1. 要在升序和降序之间切换排序，请在 **账户** 列表右侧选择箭头（**{sort-lowest}** 或 **{sort-highest}**）。

## 将用户添加到群组中

> 过期访问电子邮件通知引入于极狐GitLab 16.2。

您可以向用户授予访问群组中所有项目的权限。

先决条件：

- 您必须具有所有者角色。

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。
1. 选择 **邀请成员**。
1. 填写字段。
    - 该角色适用于群组中的所有项目。有关更多信息，请参阅[权限](../permissions.md)。
    - 可选。选择 **访问到期日期**。从该日起，用户无法再访问该项目。
1. 选择 **邀请**。

如果您选择了访问到期日期，群组成员会在访问权限到期前 7 天收到电子邮件通知。

未自动添加的成员显示在 **已邀请** 选项卡上。
用户可以位于此选项卡上，因为他们：

- 尚未接受邀请。
- 正在等待[管理员的批准](../admin_area/moderate_users.md)。
- 超出群组用户上限。

## 从群组移除成员

先决条件：

- 您必须具有所有者角色。
- 成员必须是群组的直接成员。如果成员资格是从父群组继承的，则仅可以从父群组中移除该成员。

要从群组中移除成员：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **管理 > 成员**。
1. 在要移除的成员旁边，选择垂直省略号 (**{ellipsis_v}**)。
1. 选择 **删除成员**。
1. 可选。在 **删除成员** 确认框中：
    - 要从子组和项目中移除直接用户成员身份，请选中 **同时从子组和项目中删除直接用户成员身份** 复选框。
    - 要从链接的议题和合并请求中取消分配用户，请选中 **同时从链接的议题和合并请求中取消分配此用户** 复选框。
1. 选择 **删除成员**。

## 确保被删除的用户无法邀请自己回来

具有维护者或所有者角色的恶意用户可能会利用竞争条件，允许他们邀请自己回到极狐GitLab 管理员已将其删除的群组或项目。

为了避免这个问题，极狐GitLab 管理员可以[确保已删除的用户无法邀请自己回来](../project/members/index.md#ensure-removed-users-cannot-invite-themselves-back)。

## 将项目添加到群组中

有两种不同的方法可以将新项目添加到群组中：

- 选择一个群组，然后选择 **新建项目**。然后您可以继续[创建您的项目](../../user/project/index.md)。
- 创建项目时，从下拉列表中选择一个群组。
  
  ![Select group](img/select_group_dropdown_13_10.png)

### 指定可以将项目添加到群组中的人员

> - 引入于极狐GitLab 13.10。

默认情况下：

- 至少具有开发者角色的用户可以在群组下创建项目。可以更改此默认值。
- 至少具有维护者角色的用户可以将项目派生到一个群组中。此默认设置可防止具有开发者角色的用户分叉包含受保护分支并且不能更改的项目。

要更改可以在群组下创建项目的角色：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择 **设置 > 通用**。
1. 展开 **权限和群组功能** 部分。
1. 在 **允许创建项目的角色** 下拉列表中选择所需的选项。
1. 选择 **保存更改**。

要全局更改此设置，请参阅[默认项目创建保护](../../administration/settings/visibility_and_access_controls.md#define-which-roles-can-create-projects)。
